Renaud s'amuse avec des allumettes et construit des maisons selon le modèle ci-dessous.

\begin{center}
  \includegraphics[scale=0.5]{5EvalEcrituresLitterales10.png}
\end{center}

\begin{enumerate}
  \item À la 6\ieme étape, combien aura-t-il utilisé d'allumettes ?
  \item Il a vidé sa boîte d'allumettes et il a utilisé 453 allumettes. À quelle étape s'est-il arrêté ?
      \item Soit $x$ le nombre d'étapes. 
      
      On réalise $x$ étapes.\\
      Exprimer le nombre $N$ d'allumettes utilisées en fonction de $x$.
\end{enumerate}